% Lenguajes de programación 2019-1
% Plantilla para reportes de laboratorio.

\documentclass{article}

\usepackage{authblk}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}

\title{Práctica 1}
\author{Raíl González Alvarado}
\affil{Facultad de Ciencias, UNAM}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Descripción del programa}

Se iimplementó POSTFIX, en base al lenguaje de programación Haskell.

\section{Entrada y ejecución}

Para ejecutar el programa se tiene que cargar el archivo con \verb+ghci postfix.hs+

\subsection{arithOperation}
Función que realiza las operaciones de los comandos aritméticos: (add, div, eq, gt, lt, mul, rem, sub).

\begin{lstlisting}[language=Haskell]
*Main> arithOperation (I 1) (I 2) ADD
I 3
\end{lstlisting}

\subsection{stackOperation}
Función que realiza las operaciones de los comandos que alteran la pila de valores: (literal entera, nget, pop, sel, swap, secuencia ejecutable).

\begin{lstlisting}[language=Haskell]
*Main> stackOperation [I 5, I 2, I 8] SWAP
[I 2, I 5, I 8]
\end{lstlisting}

\subsection{execOperation}
Función que devuelve la lista de comandos y la pila resultante de realizar la llamada a la operación exec.

\begin{lstlisting}[language=Haskell]
*Main> execOperation [ADD] [ES [I 1, ADD], I 2, I 3]
([I 1, ADD, ADD], [I 2, I 3])
\end{lstlisting}

\subsection{validProgram}
Función que determina si la pila de valores que se deesa ejecutar con un programa es válida.

\begin{lstlisting}[language=Haskell]
*Main> validProgram (POSTFIX, 1, [I 40, ADD]) [I 2]
TRUE
\end{lstlisting}

\subsection{executeCommands}
Función que dada una lista de comandos y una pila de valores obtiene una pila de valores después de ejecutar todos los comandos.

\begin{lstlisting}[language=Haskell]
*Main> executeCommand [ES [I 2, MUL], EXEC] [I 7]
[I 14]
\end{lstlisting}

\subsection{executeProgram}
Función que ejecuta cualquier programa en POSTFIX.

\begin{lstlisting}[language=Haskell]
*Main> excecuteProgram (POSTFIX, 0, prg) []
I 6
\end{lstlisting}

\end{document}